有冇人發覺依家戴咗口罩都用到face id?

一個月前明明唔ok, 近呢幾日突然用到。

我出過同一個post

值得留意 即係人面辨識進化咗

係wor

諗落都幾恐怖

好難講，可能只係將個辨認標準降低左

希望係啦

Lm

蘋果表示，Face ID 會自動適應你外觀的改變，即使是留了鬍子、化了妝，Face ID 也可以認得出是同一個人；如果外貌出現大幅度改變（例如把滿臉酪塞鬍全部刮掉）iPhone 可能一時會認不出來你，並要求輸入密碼；當輸入密碼後，iPhone 就會知道你是同一個人，並重新開始學習你外貌的變化。

也就是說，Face ID 的學習路徑是這樣的：

臉部辨識失敗，認不出用戶
要求輸入密碼
輸入正確密碼後，iPhone 就知道原來辨識失敗的臉跟原本是同一個人
這樣的步驟不斷重複後，Face ID 就會逐漸學習你外貌的變化，最終就可以認得你是同一個人了；戴著口罩的臉也是如此，可能 iPhone 一開始認不出來，但隨著不斷「辨識失敗」>「輸入密碼」>「辨識失敗」的循環，終究也是可以認得戴著口罩的你。

識得學習

幾時嘅事?? 我依家出街都熄咗face id

一直都recognize 唔到

仲未得

冇用好耐

香港人仲用face id?

冇用face id好耐

上個禮拜開始得

你地係咪次次成功。 我成功率低於20%